i7-5930k upgrade/超頻問題

List:
CPU i7-5930k
Motherboard X99-UD4-CF
RAM 32GB
Display Card Aorus GTX 1080 Ti
HDD 3TB
SSD 512GB
PSU Cooler Master 650v
Case Cosair 760T
CPU Cooler H110Ti

upgrade主要想加快rendering既速度(AE, PR)
近排都有開過個post問 但係好似都冇結論
upgrade去i7-8700k冇乜太大upragde
upgrade i9-7900x 成本高過頭低CP (換底板,換火牛依樣個樣.. )
好似得張display card用仲得咁

依家諗超頻粒u去頂多一兩年
set去4.5GHz 電壓1.3V 其它冇變
然後試過Render同一條片速度都好似冇乜變過
之前冇掂過超頻既野
係唔係我set錯/冇set d咩
定係超頻對Rendering根本冇乜幫助

22核 e5-2699v4/10核 i7 6950x

唔洗換底板

淘寶執洋垃圾+雞血BIOS

洋垃圾e5 v3抵玩

有無過熱降頻?
開個real temp / core temp可以睇到

好貴

定係超頻對Rendering根本冇乜幫助

有無過熱降頻?
開個real temp / core temp可以睇到

Render緊既時候
package temp 70-75度
閒置 45 - 53度

洋垃圾e5-2683v3點睇

i9 7900x $969.99
AMD Ryzen Threadripper 1950X $879.99

睇Blenchmark搵唔到咩原因買Xeon E5既U
就算凈係講Rendering都唔抵
我唔係幾明Xeon E5有咩咁好

貴囉

你果兩粒u 樓主要換埋底板

底板唔駛錢？

換埋底板都唔夠你粒U貴
Intel Xeon E5-2683 v3 @ 2.00GHz 17,407 $1,984.99
i9 7900x 22,121 $969.99
AMD Ryzen Threadripper 1950X 22,089 $879.99

你知唔知咩係洋垃圾

唔知

一家超級電腦中心，換下來2萬台DELL Server，上面有完整的CPU、RAM、HDD、Power，每一台裡面有4張主機板，4張主機板上面各有2顆Xeon E5-2683 v3處理器。等同，一台DELL Server，有8顆Xeon E5-2683處理器，2萬台的話，洋垃圾市場，就出現了16萬顆Xeon E5-2683v3處理器。

不過2683v3貴左好少 應該愈賣愈少

打錯 係貴左好多

雖然唔係好明
係咪姐係俾市場淘汰左既Server CPU
但事實上仍然好勁
睇完依條片大概估到點解

意思係咪Blenchmark上寫既價格係當時官方售價
而依家實際上平左好多 ？

其實姐係2手野

人地要賣走大量cpu, 量多自然就會平

最平果陣好似3千蚊港幣都唔洗

淘寶Xeon E5 2699v4 7k左右
拍得住7980XE

但如果砌Xeon既U 底板 水冷 火牛個d
洗唔洗大改

洋垃圾E5比2016貴成倍 又無新嘢到全部賣淨蔗吊高黎賣 咁既價單路買r9好過啦

2683v3 洋垃圾接近6千港幣 樓主底板支援到

買i9 7900X 7千幾+底板2千UP

E5會唔會好易出事
始終係二手野

ThreadRipper 1950x？

CPU好少出事，尤其Xeon呢D連超頻都冇